湯家驊指陳浩天演說 或成為保安局取締民族黨證據

行政會議成員湯家驊表示，陳浩天以香港民族黨召集人的身分，而非個人身分到香港外國記者會演講，內容是推廣香港民族黨的理念，認為在保安局考慮引用《社團條例》，禁止該黨繼續運作的申訴期間，發表類似言論，都好可能成為保安局局長取締民族黨的證據，相信對香港民族黨成功申訴有一定影響。

湯家驊表示，陳浩天在演講中談及疆獨和藏獨，又呼籲國際社會，特別是美國抵制香港政府，並將國家稱為霸權的帝國和殖民的政府，這些言論顯示陳浩天對國家有敵意，並希望引起國際輿論，幫助推動該黨的政治綱領。

對於建制派議員要求政府考慮收回或終止外國記者會會址的租約，湯家驊認為收回會址是可大可小的事，因為外國記者會的存在，某程度象徵香港的新聞自由，而且表面上外國記者會並無違反香港法律，若純粹因政治理由收回會址，並非每個人能理解。

至於陳浩天言論會否令中央收緊香港的言論自由，或加快推動香港就23條立法，他說陳浩天的演說在北京耳中好難聽，但事實上思維混亂，不值得有過激的反應，希望中央不要因此被觸動。

講到本身有機會成功咁

唔通唔演說就唔取替？

試吓

扮乜春
都一早未審先判啦你地

11少講到唔演說就無證據咁

橫掂都係取締啦, 何不無限制乜都講呢？

nothing to lose

陳浩天將來係咪呢世都唔畀講嘢？一講就話宣揚港獨？

陳浩天都講你可能有8000頁關於佢既野
放800頁不利佢而唔放其餘9/10 係對佢有利既野
而家明做嫁啦。。。
唔通話11少做左衰野，然後此地無銀澄清左
咁樣就代表冇做咩

講唔講都比人取締架啦
法治一早唔存在

想當年

某d人唔落力挺丶奶丶撐共
將被取締
11哥應該好清楚

大耳窿債仔,一世都還唔晒

同DQ議員一樣
一早有晒劇本啦

扮乜野

得啦得啦

要證據？？？

雪

老老豆豆 民族黨被取締又如何 民族黨唔係一個黨 而係一種理念 正如天琦所講 理念係唔會死

雪廠街

"或"呢個字應該係支共開蟈以黎用得最多既字！！！

劇本一早寫好哂
唔好整色整水得唔得

睇唔明演說同取締有咩必然既關係
條十一郎都係唔經大腦亂鳩咁扣埋d事件當理據

ideas are bulletproof

11哥你哋做嘅嘢都會成為取消美國香港關係法嘅證據